# Пакеты продвижения

## Пакеты продвижения на странице лота

На странице владельца
+ лота *(apps/item-page/components/lot-owner/page.jsx)*,
+ объявления *(apps/item-page/components/advert-owner/page.jsx)*,
+ тендера *(apps/item-page/components/tender-owner/page.jsx)*,

добавлены компоненты отображения пакетов продвижения. Пакеты продвижения упакованы в **advance** prop компонента раскладки страницы **Skeleton** и передаются компоненту панели управления лотом ItemPageServicePanel.

```
const renderPacks = props {
    return (
        <AdvancePacksFormGroup
            PackComponent={AdvanceOrderForm}
            fromPage='pageName'
            contentAlignInGroup
            packViewType='lot'
            {...props} />
    );
}

<AdvancePacksLoader
    itemId={itemId}
    render={renderPacks}
/>
```

**AdvancePacksLoader** выполняет ajax-запрос пакетов продвижения, используя **itemId** prop с ID лота и принимает **render** prop для отображения загруженных пакетов.

Пакеты отображаются компонентом списка AdvancePacksFormGroup в качетсве элемента списка передается компонент формы заказа пакета AdvanceOrderForm.

Для компонента отображения пакета AdvancePackMiniForm передаётся **contentAlignInGroup** prop добавляющий css-класс для выравнивания элементов карточек пакетов.

## AdvancePacksLoader

Загрузчик данных пакетов продвижения.

### props:

+ route → путь для получения пакетов
+ itemId → id лота, для которого загружаются пакеты продвижения
+ render ({advancePacks, packsLoading, packsLoadErrors, loadPacks, ...}) ← функция отрисовки дочерних компонентов

### state

+ advancePacks массив данных пакетов продвижения
+ packsLoading флаг процесса загрузки пакетов
+ packsLoadErrors ошибки загрузки пакетов

При инициализации загружает пакеты по **route** из defaultProps ('advancepacks.pack'). Весь state передается **render** функции из props и используется вызывающим компонентом отображения пакетов. Также предоставляет метод **loadPacks** для повторной загрузки пакетов (обновления).

## AdvancePacksFormGroup

Отображение списка пакетов продвижения.

### props:

+ PackComponent → компонент для отображения элемента списка пакетов продвижения,
+ advancePacks → список пакетов продвижения
+ packsLoading → флаг процесса загрузки пакетов
+ packsLoadErrors → ошибки загрузки пакетов
+ themeName → название темы для внешнего вида карточки пакета продвижения

Выводит пакеты из **advancePacks** prop с помощью переданного компонента пакета **PackComponent**

### Внешний вид карточек пакетов — темы.

Пока пакеты не определяют свой внешний вид параметрами из базы. Для пакета определяется **themeName** поочередным перебором названий тем из массива themes = ['target', 'max', 'lucky'].

## AdvanceOrderForm

Композиция компонентов активации, модального окна, информации о пакете и формы заказа. Используется концепция render prop. Принимает набор props необходимый каждому компоненту из композиции.

## AdvancePackOrderActivate

Выполняет запрос на заказа пакета.

### props:
+ render ({onOrderPack, ...}) ← функция отображения компонента карточки лота

### state

+ processing обработка запроса заказа пакета
+ successMessage сообщение успешного запроса
+ errors ошибки запроса

### props:
+ itemId → ид лота для продвижения
+ fromPage → название страницы, на которой размещены пакеты продвижения (используется при отложенном заказе)
+ render({onOrderPack, onErrorHide, processing, successMessage, errors}) → функция отрисовки дочерних компонент с данными активации пакета

 **onOrderPack** метод *_handleOrderPack({id, days})*, где id — id пакета, days — количество дней заказа пакета.

**onErrorHide** удаляет сообщение об ошибке

**processing** сохраняет данные запроса активации пакета (query) чтобы можно было понять, что идёт процесс активации и какой конкретно пакет (packageId) и на какое количество дней (days) заказывается. Это позволяет блокировать заказ на другое кол-во дней и отображать индиктор загрузки только на выбранном кол-ве дней.

**successMessage** может быть просто строкой для отображения сообщения об успешной активации пакета. Если в successMessage передан объект `{statusText: 'Пакет продвижения заказан'}`, то statusText выводится во всплывающей подсказке (snackBar'е).

**errors** при невозможности заказать пакет (например, услуги пакета уже заказаны) _handleSuccess пробрасывает errors, которые отображаются в форме выбора кол-ва дней заказа пакета.

Отложенный заказ пакета

В результате запроса проверяется наличие id отложенного заказа и вызывается метод *_redirectToPayment*, отправляющий форму с данными отложенного заказа с переходом на страницу оплаты.

## AdvancePackMiniFormInfoModal

Модальное окно с информацией о пакете.

### props:
+ PackInfo → компонент отображения информации о лоте
+ render ({onCardClick, additionalContent, ...}) ← функция отображения компонента карточки лота

### state
+ infoModalOpen параметр отображения модального окна.

Получает компонент **PackInfo** для отображения информации о пакете.

Render prop передает в параметр **onCardClick** метод показа модального окна *_handleModalOpen*; модальное окно записывается в render параметр *additionalContent* и передается карточке лота внутри render функции.

Если передан объект `successMessage.statusText` то модальное окно скрывается и отображается snackBar с текстом statusText.

## AdvancePackInfo

### props:

+ pack → данные пакета
+ orderComponent → компонент заказа пакета (выбора длительнсоти)

Модальное окно отображает orderComponent для заказа пакета по дням.
Содержит **AdvancePackServicesList** — список услуг пакета `pack.services`
Отображает информацию о пакете из `pack.info`.

##AdvancePackDaysOrder

Форма заказа пакета продвижения по дням.

### props:
+ pack → данные пакета
+ processing → процесс заказа пакета по дням
+ successMessage → сообщение об успешной активации пакета
+ errors → ошибки заказа пакета
+ onErrorHide → метод скрытия ошибок

Использует данные из **AdvancePackOrderActivate**.

Отображает кнопки заказа с кол-вом дней и ценой из `pack.cost`. Проверяется какой пакет сейчас заказаывается `processing.days` и отображается индиктор на заказываемом кол-ве и блокируются остальные. Также кнопка блокируется, если кол-во дней не активно (pack.costs[0].active).

## AdvancePackMiniForm

Форма заказа пакета продвижения.

### props:

+ pack → данные пакета
+ contentAlignInGroup → выравнивать карточки относительно друг друга,
+ additionalContent → prop для вставки внешних компонентов (модального окна)
+ packViewType -> указавает, что компонент отображается в контексте определенной страницы, используется для подстановки css-классов
+ themeName → название темы внешнего вида карточки продвижения
+ onCardClick ← действие при клике на карточку (вызов модального окна)


Выводит название, описание, стоимость услуг пакета. При клике на карточку выводится модальное окно с формой заказа и информацией о пакете.

По `pack.costs` отображается стоимость заказа пакета на день или до конца торгов.

## Пакеты на странице продвижения лота

Нельзя отменить продвижение, заказанное в пакете. В модели заказанной услуги **itemAdvance** передается поле isPackage *(apps/advance/components/item-advances/advances/redux/state-init.js)*.

При наличии **isPackage** вместо кнопки «Отменить продвижение» отображается текст «заказано в пакете».

### Ошибки заказа пакета

deprecated

В методе index контроллера страницы продвижения *(apps/advance/cntrl-advance.js) *запрашивается ошибки заказа пакета из Mongo. Далее они подвешиваются в клиентскую модель и отдаются на страницу.

Ошибки инициализируются redux’ом компонента ошибок продвижения *(apps/advance/components/item-advances/errors/redux/index.js)* и отображаются компонентом Erros.
